女仔獨遊歐洲求建議

是咁的
五月畢業本身諗住即刻返香港
但係因為一啲嘢我決定唔返住所以想去旅行
未去過歐洲想問下有咩地方可以去
應該五月中去 去法國先
可能去一個月
利申 路痴 好驚賣咗自己

會帶五萬到十萬 應該

你想睇D咩先?

利申:獨游過iceland finland switzerland holland scotland england

搵個男朋友帶你週圍去

我之前喺德國自己一個女仔玩都好安全下
仲有英國都安全嘅
其他國家就唔清楚喇

乜都睇下咁
iceland五月去會有啲咩睇

不要再說了

德國應該都會去 英國就唔一定去

法國chill,hea 下
去南法睇下景
游下水
不過同樣洗費,去意大利/西班牙/東歐仲好玩

我應該都會去呀 東歐有咩玩

無乜

睇下建築物,音樂,藝術野多
睇你個人鍾意咩

咁我仲去唔去好

藝術嘢最啱我

讀art

去米蘭啦
利申:係米蘭留左一日頂唔順

我應該去完法國之後就會去意大利
點解頂唔順

落南法,由Nice 去米蘭
唔識欣賞藝術野

係米蘭搵平機票同圍飛

仲想去希臘但係又驚唔順路

夏天好多遊客去希臘

其實最驚係會賣咗自己

係米蘭都要小心d

有萬能google應該唔驚啩 好似係

上網好貴

係喎 上網係用wifi蛋？

第一次自己去旅行真係咩都唔識
上一次自己去la都係因為嗰邊有friend陪

我之前用orange 歐洲國家都用到
好快,但貴
Orange holiday, 40歐 2Gb

thanks 巴打

咁勇

唔開心

冰島 德國 瑞士 丹麥 挪威 都好安全

為條仔先做好尻
如果你真心自己想行下就支持

呢幾個國家有咩地方係一定要去

Why not both

迷路會好驚
你仲要好少旅行

地球係圓嘅 好似係

巴爾幹個堆國家

保加利亞都想去

瑞士好正，亦都好貴。
奧地利都唔錯呀，去過Innsbruck ，上山睇雪。

有咩正

條仔做乜鳩
唔叫佢？

無仔

未去過歐洲的話, 睇art最好英國, 西班牙, 法國, 意大利咁去

游咁遠水
一定好好體能

英國有friend不過唔知得唔得閒陪我

笑咗

獨遊過瑞士德國同倫敦 只要唔好太夜出街同唔好近堆醉酒佬就唔會怕唔安全

醉酒佬幾時都係最得人驚

上網用3uk. 20英磅 一個月 好多歐洲國家都用到。hktvmall好似都有得賣

即刻返香港？
原來留學撚

好威

thanks 絲打

我喺美國

唔係拎現金呀
開海外提款，身上袋一千幾百食飯買野就得。一個女仔係外面，最緊要記得「防人之心不可無」懷疑任何人/事係有必要，理性要去到最高級別。做定任何心理準備，任何事都要冷靜冷靜。

記得入境處電話，大使館電話。

所有主動向你兜售，咨詢都要提高警覺。
多人地方要小心，少人地方絕對要小心。

有試過恐襲既國家，熱門地方唔好逗留太耐。
記住記住，「防人之心不可無」

其他就隨緣啦

風景好靚，鍾意睇景就啱哂，隨手對住個景影相都靚到postcard 咁。
不過只係去過蘇黎世同琉森。
琉森

但食飯都幾貴。好少少嘅圍返港紙百幾二百蚊一餐。平平地食kebab 都一舊，仲要難食。。。

多謝你呀巴打
好有心打咁大段嘢
我會小心 我啲friend話我成日都好似發緊夢咁其實我都好驚
但係又覺得人一世物一世咩都要試下
而且唔趁畢業去遲啲做嘢就唔會得閒去

想睇游記
未去過歐洲
不過你英文咁好唔驚啦

我個plan都有瑞士
睇隔離post話可以喺德國買嘢之後去瑞士自己煮
但係我煮嘢食 ..

我真係去得成應該會寫嘅

去下d小國好似幾正
咩列支敦士登

揀兩件袋口有拉鍊既外套，passport,銀包袋入面個件，無時無刻拉上鍊，袋足夠後備現金係暗格（急救銀兩）

上年係歐洲讀書自己一個女仔去左丹麥、西葡、匈牙利、保加利亞、希臘

同fd去左波蘭、捷克、瑞典、比利時、荷蘭、挪威、英國、冰島、

推薦捷克、匈牙利、波蘭、冰島、挪威（bergen)
西葡靚但係你講到自己咁易蘯失路都係唔好去好d

你預咁多錢玩 去邊都得啦

我驚盪失路

但係我好貪靚咁點算

好正呀你去嗰啲好多我都想去

你budget咁多
去邊都得

利申:暑假會窮遊歐洲

好驚盪失路呀

有離線地圖同gps夠殺

方法講左你知 跟唔跟就自己決定
靚同安全自己衡量

Pm 左

可以一齊去，我都想行藝術館
同埋想睇鬥獸場

盪失路咪大叫唔玩啦

你都啱

你都啱 安全最緊要
連登有愛

哪有pm

你好叻

好期待你遊記

唔好咁期待 希望去得成

揀外套最好揀下面有像筋繩，可以cool住
揹背囊既話，搭地鐵火車巴士，多人而你又要企定定既話，記得揹係前面。
手機綁條手繩，頸鏈手鏈戒指盡量唔戴，

唔好飲任何人請你既野！！！！

貪靚可以，自己衡量環境安全

諗到再講

我都會係歐洲玩幾個月

紅字真係好agger

到時可能相認

去馬爾他, 教堂好靚,
整個國家都好靚

法國悶到on9
去冰島轉機留左3日係巴黎 一日都頂唔順

不過南歐都有太多難民, 好唔安全

去北歐啦

瑞士, 米蘭, 羅馬, 竼帝岡都好靚

ART, 教堂好靚

大英帝國都好多野睇

大英帝國睇Phantom of the Opera

不過英國D野係十級難食...

咁靚喎:

咁靚既大英帝國, 有乜可能唔去?

頭3個

法國都唔錯
巴黎夏天d天氣好舒服 羅浮宮可以行兩日全日 不過要小心賊仔 間中有人見我係遊客都會提我小心唔好畀人偷野
尼斯可以跟one day tour遊下附近小鎮
去埋Monaco

上次去遇著支那團
本身果度好靜 班人一出現即刻嘈到呢
好在佢地唔上山
不過果日落雨又大霧 上到山無靚景睇 白濛濛一片

好呀 好鍾意睇教堂

大部分女仔都想去法國 好似係

j咗啲相

多謝呀 轉登有愛

唉佢哋真係好黑人憎

建議你返屋企抖抖

thanks

冰島靚好多
巴黎建築靚 但唔岩我行

親身經歷
意大利值得深度遊！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

全部FUJI XE2 直出
可能會有啲唔夠光 但現場真係靚

搭單問問
如果瑞士德國芬蘭冰島係唔係一二月去最好？
德國夏天去過 想睇落雪既天鵝堡
其實係味冬天正啲？二月仲算唔算冬天

自膠

上次兩個女仔去法國俾人跟蹤 嚇死

算 二月仲會落下雪

好癲 靚到
你係幾時去？

意大利係一定會去！！！！！！！！！！！
不過你去咗意大利邊度

咁之後點算

用OLYMPUS影, 無用PHOTOSHOP

岩岩2月
有兩日落雪 唔大
多數日頭天清有太陽 夜晚陰天多雲

瀑布 全部都係瀑布～
五月呢啲月份去冰島多數露營多。
我都打算去多次冰島 咁就冬天 夏天景都睇哂

真係勁靚

咁我唯有留返冬天去

你幾時再去呀？

未咁快 可能19年
出年要去西伯利亞 同 西藏 珠峰大本營

兩三日都有雨 一日大雨
但日日都係揸車果時落左幾個鍾都出太陽天清

巴黎好多北非黑鬼
生番咁樣
我係男既都驚驚地

你個名

之前係冰島見到有tour去Greenland 可惜無時間去 有興趣可以考慮下

絲打第個post見到你

我遲下五月會去英國 法德意都應該會去

衝左入求其一間鋪頭避 佢仲係門口捕左我地一陣 好彩日光日白

佢哋會點

你幾時去？

我喺美國都試過 跟咗幾條街

多謝絲打

我個名

樓主好撚有錢

獨遊歐洲真係好浪漫

可惜我當年大學一畢年就要即時搵工養家,
無條件去遊晒歐洲
見其他同學仔去真係好羨慕

依家有錢, 又無可能丟低事業數個月唔理公司,

所以又係無得浪遊歐洲

唉...後生真係好....

特登衝埋黎撞背囊, 可能係想偷野
大聲喝返佢轉頭囉, 然後走入去老彿爺百貨

老彿爺百貨外面勁多人,
人多擠迫可能係容易下手偷野既地方

去英國睇opera超正

我6月中尾會獨自去東歐 有興趣可以一齊

係去都唔好去法國啦
去東歐或者英國都安全好多..

利申: 紅絲

6月都會一個人去歐洲 原本諗住去巴黎
但真係好似好危險咁 唔知去唔去好

果次我同個fd 兩個女仔去...俾人嘗試偷左兩次野...仲俾d 黑人撩

五萬到十萬一個月

有無睇過 taken

荷蘭啦 安全
不過如果夏天日照長到9點先開始暗
日光日白咁其實都感覺安全

淘寶淘張一個月幾GB全歐通用既sim card
200蚊有找

比利時

如果你去大城市唔使太擔心安全問題

二月其實都已經過左冬天啦 不過天鵝堡都有夏天景
我係冬天去天鵝堡

我認為你可以down定當地D地鐵app 好有用 因為check去邊個月台等車 方便D

另外 德國既火車成日delay 有apps就方便D 可以隨時睇番個apps搭過第二班
唔可以錯過天鵝堡 科隆大教堂

瑞士超正 唔可以錯過 我剩係上雪山 每一個山都要預一日 我冇滑雪 但都搞左成日
買Swiss Travel Pass比較抵 巴士 電車 船 有部份上雪山既纜車都包

比利時既waffle不得了 平時我地食個D係用漿倒落個模到 比利時係成舊麵團塞落去 超厚 但係又鬆軟 咁好食 都只不過係1歐
不過D地鐵站勁臭 尿味

冰島冬天去最好 藍冰洞
不過好睇運 天氣唔好就慘 撞正暴風雪就邊度都唔洗去

夏天去瑞士試下跳湖游水

你地去歐洲點洗衫？

56月都打算2個女仔咁去，仲特登買埋xd design個防盜背包
啱啱法國又出事，都唔知仲去巴黎唔去好

我之前住Youth Hostel 佢有幾部洗衣機 你塞D coins入去 就有得洗 我會另外帶支細細樽洗衣液

下月去荷比盧

我覺得2月都仲算喎 德國瑞士零下十度八度都仲有
我諗去得芬蘭冰島都係想睇極光
冬天會比較大機會見到 好似係

Btw 一畢業就有5-10萬歐遊
比我一定會留瑞士山區半個月

其實我之前都係2月去 都仲係冬天景
但今年2月已經開始回暖 都幾反常 好難預計下年2月仲會唔會落雪

你地幾時去啊 我自己一個女仔都想去但又驚危險

有五至十萬去一個月，瑞士喇
我上年辭咗職去咗三個月歐遊，去咗好多地方，一次喺布拉格住airbnb俾人爆竊，一次奧地利自己一時戇鳩俾人偷咗成個背囊結果乜都無曬返嚟
危唔危險真係睇彩數，可能因爲我去過兩次印度，所以覺得自己會handle到，結果就大意咗

女仔歐遊同好

唔記得自己開咗post

無事嘅 應該

爸爸媽媽錫我姐

依家去啦 再唔去就老了

我會注意下

法國好靚，但係要小心啲吉上賽人

英國應該留返同家姐一齊去

好呀你幾時去

但係我想去

想去就去啦 咩都試下

自己小心啲應該無事啩

好似有

荷蘭會有啲咩做
我會mark低再plan

Noted with thanks

比利時正

我都覺

我會呀 我個friend都係咁同我講

嘩

如果住酒店真係唔知

想去就去啦

爸爸媽媽好錫我

你好慘

幾時去呀

記住買旅遊保, 多個保障

Taken

我會呀thanks

命嚟，避唔到
但係歐洲真係好靚

正 btw盧幾悶

主要都係Amsterdam
風車村 紅燈區 博物館（anne frank）
如果五月初附近都仲有鬱金香花海睇
去埋羊角村
有外國bbnk ac的話去荷蘭玩記住買group ticket，平好多

之後d人都會去Rotterdam 呢個我一般 對現代怪建築無咩興趣

小孩提防

仲有近比利時德國交界有個荷蘭城市叫Maastricht 馬城 又好靚同舒服

法國南法Nice好靚😚
馬賽 里昂果d就一日半日夠 無咩特別

西班牙都好值得去
有種同其他歐洲國家唔同既風情
仲好超多好野食

Dubrovnik正

五萬到十萬夠你玩兩個幾三個月，一個月其實去唔到幾多地方，絲打會唔會考慮去耐d

Dubrovnik正 [/quote]
係，好舒服

想問下絲打有冇去過Maastricht個st Petersburg洞，值唔值得去?

想搭單問下獨遊英國，蘇格蘭，愛爾蘭 安唔安全？今次細佬第一次衝出亞洲，有d驚

6月中至尾 你呢？
有無興趣交換tg？

有無話邊間waffle?
同埋比利時有無咩係好值得去？暫時諗左去朱古力廠

45day歐遊，求建議行程

我黎緊都去，你幾時去？

比利時 根特 布魯日兩個小鎮，都好值得去 Brussels反而無咩特別
不過有間waffle叫juicy land 之類就好好味

無去過 但應該值得去 講到一定要book guide帶你去 唔係一定走唔返出黎 聽落幾神秘 果時以為walk in都得無book到

5月尾至6月中

想搭單問下小弟諗住六月去巴塞，巴黎，荷蘭，德國（有邊到好玩？） 去兩個定三個星期好？，玩唔玩得晒咁多地方，同埋每個地方逗留大約幾多日好

仲有開支方面預幾多好，窮學生

我都係黎去喎 你幾時？

起碼兩星期以上啦，淨係德國都夠你玩至少一星期

利申: 以上幾個地方淨係去過德國

嘩好靚

thanks 絲打
好詳細

我都會去南法

我驚咁耐唔返屋企阿爸阿媽掛住我

好呀 你俾我我tg你

我要去食

買咗飛聽孤星淚

20-29喺英國 第一次去 主要冷冷哋門玩南部 bristol bournemouth
25-29倫敦
下次再去先北上 Liverpool Manchester

我都係啵

岩岩搵返佢出黎，係個fd亂入後推介既，我試完都覺得好好味，banana icecream +nutella on waffle好味，雖然有d人可能會覺得太甜

雖然比利時出名waffle同一街都係，但唔係間間都好味，尿尿小童條街果d好伏 最理想係icecream+waffle既配搭

Maastricht市中心有幾間叫pinky粉紅色既waffle雪糕店都好好味，最正既配搭係3.5歐個既白色軟雪糕係waffle上面既配搭

嗚哇好想去食

三星期
巴塞要三四日 因為城市大 景點都多（主要係食既同高地d作品 仲有球場）
巴黎都多野睇 四五日
荷蘭剩係amsterdam都三日 最好去埋羊角村，咁又多日，
德國好大，但玩過咁多地方覺得德國算比較悶，美食唔多，景點唔算好精彩，不過要揀既話，柏林 慕尼克 不來梅 都唔錯，柏林主要睇二戰 冷戰史，munich就多數因為要睇天鵝堡同國王湖（上年睇天鵝堡最靚果個位封左維修，巴打有興趣既最好研究下開返未，因為個景都差幾遠下），bremen就小鎮feel幾舒服但你話出名景點佢又無咩既，btw munich離berlin bremen個位好遠
但德國同意大利入面揀，我會變揀去意大利先，但當然剩係意大利都可以去十幾日
西班牙好正，去多個南邊大城市Granada更好（但又超遠）

夏天日照長，chur d咁玩同排得精d既上面d日子可以各減一日既

應該唔去巴塞（留返球季先去），轉做比利時，玩幾多日好，munich 太遠喇

比利時，夏天可以兩日搞掂，半日brussels（呢個城市一兩個鐘行得曬 ）之後半日或者一日Ghent，半日或者一日Brugge，三個城市間既車程只係半個鐘至一個鐘，但各有特色 （brussels最無特色，但就可以到此一遊 ）

樓主有呢個BUDGET 去一個月真係去邊都得
不過唔好帶咁多cash
平時響身最多袋500 euro 乜都夠
申請定張海外簽帳回贈多o既credit card
去歐州碌CARD 把啦

都唔一定 我覺得住會幾貴

歐州旅行, 住宿同飲食O既野其實有平有貴
你要貴o既晚晚住名牌酒店
你要平o既住hostel, 甚至有d 人玩couchsurfing 唔洗錢(一個人留意安全問題, 唔建議)
豐險由人
食飯又係, 你要平平地食又得, 你要豪食餐餐米芝蓮都得
我諗你講得呢個budget 應該係完全未諗過自己呢個trip 想玩d 咩地方, 想得到d 咩體驗
建議你搵多D 資料, 諗一諗自己呢個旅行想經歷D 咩先
講真, 無人話去旅行一定要窮遊慳得多錢先叫叻, 洗得多錢叫輸呀咁
亦無人話一定要用最少時間去得最多地方先叫叻

建議你為自己O既旅程定左個主題先, 例如係想睇極光, 想睇雪, 定係想1個月時間去盡量多國家同城市?定係想深度遊一個國家?
定好左主題, 到時跟住個主題PLAN, 自然去慢慢搵到自己想去D 咩地方, 要試D 咩, 要睇D 咩, 要洗幾多錢

anyway都係果句, 小心銀包, 去歐州唔洗帶咁多cash
帶credit card, 開定海外提款, 最好有一張plus network o既提款卡, 銀聯network 唔係度度都有 我上次去finland 就全程無見過銀聯network o既機
銀聯只可以響亞州地方打飛機